俄羅斯「反DQ」示威，3500人上街，逾1300人被捕

莫斯科反DQ示威逾1300人被捕 防暴警察闖電視台查問總編輯
環球社會熱點 15:16 2019/07/28

俄羅斯首都莫斯科爆發「反DQ」示威，3500人上街，逾1300人被捕。示威不滿政府拒絕反對派及獨立候選人參加市議會選舉，佔據莫斯科市中心的街道。警方驅趕示威者，多人受傷；防暴警察衝入網絡電視台，查問電視台總編輯。

當時，網絡電視台正進行YouTube直播，報道示威新聞，以及示威者被捕的消息；總編輯須接受警察調查。

示威者周六（27日）在莫斯科街頭高叫「俄羅斯將會自由」、「我們愛俄羅斯，他們（政府）愛金錢」等口號。遊行期間，示威者與警方發生衝突，警方用警棍驅趕示威者，有人頭部受傷流血。

示威者在約1公里外的廣場重組防線。警局在該地逮捕示威者期間，用警棍毆打他們，其他示威者試圖分隔警察和前線示威者。

當地檢察機關指，有人在社交媒體發起遊行，呼籲莫斯科市政府前集結；但事前未獲政府批准，故遊行、集會是「非法」的。

莫斯科9月舉行議會選舉，近年俄羅斯民眾收入不斷減少，反對派本來有望在選舉中爭取更多議席。當地政府以「沒有收集足夠的提名簽名」為由，拒絕反對派及獨立候選人參選。

反對派斥政府一派胡言，正被扣押的反對派領袖納瓦爾尼（Alexei Navalny）號召民眾上街。

莫斯科一周前爆發近年最大型示威，逾2萬人上街「反DQ」。警方當時突擊搜查被拒參選人的住所和辦公室，其後上門拘捕他們。納瓦爾尼被指發起示威，被扣押30日。

防暴警察衝入網絡電視台

近年最大型示威都係2萬人
係俄式毅進制定香港太誇張

以前俄羅斯各個反對派太弱, 不斷被分化, 內鬥多個食飯

近期先開始嘗試團結合作

所以人少就係危險
唉祝佢地好運

睇左片 成班俄佬空手 頭盔都無
空手對棍

連登都開始有分裂聲音
不得不提防
有咩異見 都要等革命成功後先慢慢處理
呢一刻點都係對抗暴政為首要任務

香港今次係雨革後續
雨革見識過晒啲分化手法
由舉唔舉香港旗、衝唔衝、割唔割𥱊都互屌一餐
佢嗰次出晒大絕，今次冇咁易上當啦

今日俄羅斯,明日香港

有冇人出黎屌鳩俄羅斯示威者送頭

以戰鬥民族黎講
俄羅斯反對派太過和理非

香港克警就快追到俄羅斯

俄仔都幾蠢
普京同梅德韋傑夫當年玩左手交右手
已經係講到明要做一世皇帝
反對黨竟然都唔合作
我果然冇睇錯，普京係共產黨安排嘅間諜
而侵侵其實都係，只不過佢有層美國皮包住
共產黨應該好快控制晒堆列強國家
到時香港真係冇得再玩